<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>今年我都看了什么？</title>
    <link href="/2025/12/30/%E4%BB%8A%E5%B9%B4%E6%88%91%E9%83%BD%E7%9C%8B%E4%BA%86%E4%BB%80%E4%B9%88%EF%BC%9F/"/>
    <url>/2025/12/30/%E4%BB%8A%E5%B9%B4%E6%88%91%E9%83%BD%E7%9C%8B%E4%BA%86%E4%BB%80%E4%B9%88%EF%BC%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原本只是打算简单点评一下今年看过的动漫，但细想之下，今年完整的番确实看得少之又少。索性做一个覆盖面更广的总结，视角拉大一点，分析也能更全面一些。</p><h2 id="新世代最强？"><a href="#新世代最强？" class="headerlink" title="新世代最强？"></a>新世代最强？</h2><p>11月补完的《电锯人》能算年度最佳吗？我也说不准。</p><p>之前看过藤本树的《再见绘梨》，当时就感叹他的画工极强，用专业的评价来说，就是极具电影感。从他对作品近乎变态的要求也能看出，正是因为标准高，最终呈现的效果才如此惊艳。以《电锯人》为例，印象最深的便是其丰富的想象力。</p><p>虽然战斗过程本身很公式化——这几乎是所有热血漫的定理了，除了 John Wick，很少见主角能一路所向披靡。大部分都是公式打斗、公式吃瘪、再公式反杀。这一点暂且按下不表。</p><p>藤本的高明之处在于，他虽然沿用了战斗的公式，却在剧情安排上极力避免落入俗套。</p><p>比如动画前期，对秋和姬野的描写逼格拉满，给人一种绝对靠谱的安全感。但在循环酒店那一集，众人一度陷入绝境，姬野甚至提出牺牲电次。起初我对这段很不理解，感觉角色瞬间脱离了作者的控制，但这恰恰表达了最真实的感受：恐惧。纵观姬野不多的戏份，除了这一段，她始终是可靠的前辈。而这一瞬间的失控，反而让人物形象立体了起来。</p><p>至于秋，你说没掺杂点作者的恶意我是不信的。他和姬野都属于普通人当恶魔猎人，而在这个和修仙差不多的世界里，强中自有强中手。前几集看着很强，遇到更强的就被秒，拼尽全力活下来，还得继续在泥潭里打滚。我猜藤本树年轻时大概被这类人伤害过。</p><p><strong>剧情转折极快</strong>是《电锯人》最大的特点。上一秒占据优势，下一秒可能就身首异处；平淡的日常瞬间就能切换成修罗场。蛇之恶魔初登场时给人一种不可战胜的压迫感，结果最后被小红打个半死；玛奇玛在车上被秒杀，转头又美美复活开始远程作法。总的来说，永远不要觉得谁是无敌的，因为大概率下一秒他就会遇到更强的。</p><p>不过这种反套路，看多了也成了一种套路。许多强大的反派死得过于仓促，这点比较扯。一般来说，观众更希望主角通过智斗或实力取胜，而《电锯人》往往给人一种机械降神的感觉。比如蛇被玛奇玛作法吓破胆，输给小红；蕾塞单兵战力恐怖，结果被拉进水里就哑火，最后被天使两下戳死。这更多是一种剧情杀，而非逻辑上的胜利。</p><p>但总体而言，我还是将《电锯人》排在今年的 Top 1。动画细节丰富，作画精良，原作的电影感在动画中体现得淋漓尽致。至于蕾塞篇的剧场版，更是完美诠释了什么叫有钱任性，观感极佳。后面的剧情我还没看，等动画吧。</p><h2 id="传统王道与一点反套路"><a href="#传统王道与一点反套路" class="headerlink" title="传统王道与一点反套路"></a>传统王道与一点反套路</h2><p>第二部要聊的，是《无职转生》。</p><p>这是今年倒数第二部看完的番（倒数第一是刚才提到的蕾塞篇），给我的感觉非常独特。几年前因为蕾忍知道这部作品，当时没在意。后来大学室友力推，我看两集觉得男主过于下头，就没看。</p><p>今年11月，发动了看番大运动，看完电锯人和薰子后不知道该看啥。在 Bangumi 上苦寻无果，最终决定捏着鼻子把《无职》捡起来继续看。</p><p>前十集确实需要点忍耐力。男主把传统宅男演绎得淋漓尽致，这里的宅不是普通的那种，而是具体的 <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%B0%BC%E7%89%B9%E6%97%8F">Neet 族</a>。男主那些小心思贯穿全作，不过这也没什么，把它看作一种塑造人物的手段即可。</p><p>我对这部番的评价是：<strong>各种经典元素的集大成者，最终用异世界转生的形式统筹了起来。</strong></p><p>里面的很多套路在以往的动漫里屡见不鲜，不会有陌生感，但作者显然是个专家，把每一种元素都写透了。这就像游戏里的《双影奇境》，玩法上相比《双人成行》未必有惊天动地的创新，但重在堆料足、诚意够。</p><p>《无职》无论是音乐、作画还是剧情，单拎出来或许不算最顶尖，但每一项都不差，属于综合实力极强的一类。加上作品中一些微创新，比如对婚礼细节的铺陈、对男主成长的细腻描写，这些在传统王道番里很少见。这也是我不认为它是后宫番的原因——看过《约战》这种传统后宫的人，应该能明显感觉到两者在感情描写上的云泥之别。</p><p>以上评价仅基于前两季动画，后续我会去补小说，届时再补全这部分拼图。</p><h2 id="补充点糖分"><a href="#补充点糖分" class="headerlink" title="补充点糖分"></a>补充点糖分</h2><p>《熏香花朵凛然绽放》是今年看的唯一一部没有打打杀杀的番。</p><p>最初是因为某人的头像才关注到的。看的动机也很简单，单纯想看别人谈恋爱了。薰子的人设刻画得很棒，虽然过于理想化，现实中很难遇到这样的人。但这也不重要，虚构作品终究是服务读者的，凡事都上纲上线讨论真实性，未免太无趣了。</p><p>哦对了，男主长得比较凶，这点和我挺像。那我是不是也有机会？ </p><p>少幻想吧。</p><h2 id="神人大乱斗"><a href="#神人大乱斗" class="headerlink" title="神人大乱斗"></a>神人大乱斗</h2><p>看标题就知道是 MyGO 和 Mujica 了，还有没看完的《Girls Band Cry》。</p><p>这几部属于比较另类的少女乐队番。以前的同类作品都是和和气气放学喝个茶，吉他手逃跑都属于全作最大爆点，而这几部属于大爆特爆，集集有冲突。看下来观感其实不错，有人觉得闹麻了，我也觉得闹麻了，但闹就闹吧，起码热闹。</p><p>其实对动漫本体印象没那么深，反而是衍生的音乐听得更多。网易云年度歌手是 MyGO（我真不是木柜子吃）</p><h2 id="高开低走，虎头蛇尾？"><a href="#高开低走，虎头蛇尾？" class="headerlink" title="高开低走，虎头蛇尾？"></a>高开低走，虎头蛇尾？</h2><p>指赤坂明的《推子》。</p><p>其实第二季去年就出了，但我本着不跟风的习惯，等完结半年后再看。</p><p>第二季相比第一季，确实没那么惊艳。毕竟第一季那种一集封神的故事很难复刻。正如评论所说，本来是寻找仇人的悬疑大片，结果演变成了逐梦演艺圈，落差感自然很大。不过我看动漫很少抱着严肃阅读的态度，所以看完觉得还行。</p><p>听说漫画结局拉了，意料之中，毕竟《辉夜》就是前车之鉴。只能寄希望于动画组能改编一下吧。</p><h2 id="从科幻到人文"><a href="#从科幻到人文" class="headerlink" title="从科幻到人文"></a>从科幻到人文</h2><p>接下来是阅读环节。前几天刚重温完《三体》，虽然四年前看过，但这次重读受益匪浅。</p><p>以前看《三体》，更多是聚焦于<strong>写出来的</strong>内容，痴迷于对科技和硬科幻的描写。对于当时还小的我来说，那些东西看着就是一个字：爽。</p><p>这次重读，注意力却转移到了<strong>没写出来的</strong>内容，也就是人性。小说中的人类从头到尾将傲慢与无知体现得淋漓尽致。对星舰文明、对罗辑态度的反复横跳，把人性刻画得入木三分。虽然我觉得刘慈欣在这部分可能有夸大成分，但也说不准。</p><p>以前总觉得第二部黑暗森林最精彩，现在感觉第三部死神永生才是全文的升华。它对文明、生存和宇宙进行了深度剖析，但并不直白地写出来，而是留给读者去领悟。第三部里大刘写得很克制，对于高等文明的战争和宇宙奥秘都是点到为止。这点是有别于西方《基地》系列的一大特点，也是极具东方留白韵味的体现。</p><h2 id="其他的书？"><a href="#其他的书？" class="headerlink" title="其他的书？"></a>其他的书？</h2><p>轻小说就不写了。 其他的便是一些人物传记，邓的，江的。历史总是在讲同一个故事，看他们的经历，学他们的智慧，确实有用。</p><blockquote><p> 所谓忍耐，无非就是要想得开、挺得住。</p></blockquote><h2 id="尾声"><a href="#尾声" class="headerlink" title="尾声"></a>尾声</h2><p>这么一看，其实今年收获并不多。也许是太忙，也许是沉迷于碎片化信息。这是好事吗？估计不是，但也不完全是坏事。每个时代都有它的特色，也许这个时代就是碎片化的时代。</p><p>看看明年会遇到什么吧，希望明年的这篇总结能写得好一点，至少数量上要比今年多。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>文字</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>总结</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于尤斯蒂娅</title>
    <link href="/2025/12/30/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%B0%A4%E6%96%AF%E8%92%82%E5%A8%85/"/>
    <url>/2025/12/30/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%B0%A4%E6%96%AF%E8%92%82%E5%A8%85/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>讲实话，其实我现在也记不清到底讲了些什么，毕竟已经过去了八个多月。</p><p>不过当时确实是有写一篇观后感的打算，后来因为事务多就搁置了。最近把网页建好了，没准以后想起来了就会再玩一遍，然后给它补上呢？</p><p>所以这算是一个半成品文章。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>文字</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我的2025是什么样的</title>
    <link href="/2025/12/29/%E6%88%91%E7%9A%842025%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%A0%B7%E7%9A%84/"/>
    <url>/2025/12/29/%E6%88%91%E7%9A%842025%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%A0%B7%E7%9A%84/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>赶在 2025 年结束前，终于在期末复习的缝隙里偷得半日闲，写下这篇回顾。</p><p>如果要用一个词来总结这一年，我想了很久，没有答案。或许是因为生活总在尝试与改变中流动——我始终认为，人应当经常打碎自己的日常，哪怕只是细微的裂纹，也能透进不一样的光。</p><p>这是我完整在大学度过的第一年。相比去年和年初，我对“象牙塔”的滤镜碎了，又重新拼凑出了一个新的认知。这点在后文会有更深的体现。</p><p>关于这篇回顾，我在十二月初就开始构思，却一直在纠结：写给谁看？发在哪里？说只是写给自己看，我也不信，但内心总归期待一份共鸣。好在今天闲来无事，搭起了自己的网页，就发在这里吧。若有人路过看到，也挺好；若无人问津，让它在互联网的角落里积灰，也是一种安静的归宿。</p><p>我习惯翻着相册回忆，那么，就让时间线从一月开始流动吧。</p><h4 id="一月：首次复习与远征前夕"><a href="#一月：首次复习与远征前夕" class="headerlink" title="一月：首次复习与远征前夕"></a>一月：首次复习与远征前夕</h4><p>一月的前半段乏善可陈。大一上学期的课程处于一种“说不上难，但也绝不简单”的尴尬区间。我对付期末的战术简单粗暴：图书馆 + 热带风味冰红茶。现在回想，那时候运气还不错，居然每天都能在图书馆抢到座位。</p><p><img src="/img/2025_review/Jan1.jpg" alt="期末复习指定饮料"></p><p>期末周枯燥，但我心底压着一股兴奋——我在筹划一场“远征”：拍证件照、办护照、搞签证。为了二月的日本行，我甚至突击了日语（或者是学了日语才想去的日本？因果关系已经模糊了，毕竟九月开学就在学了）。</p><p>一月下旬，校园生活暂告段落。回到家后，我把自己埋进 32 寸显示器的荧光里，地图、小红书、攻略铺满屏幕。规划路线很累，常常一坐就是半天，但那种“第一次出远门”的期待，足以抵消所有疲惫。</p><p><img src="/img/2025_review/IMG20250127193909.jpg" alt="换了一点现金"></p><h4 id="二月：出发！向着雪与海"><a href="#二月：出发！向着雪与海" class="headerlink" title="二月：出发！向着雪与海"></a>二月：出发！向着雪与海</h4><p>伴随着漫天飞雪，二月来了。湖北的空气湿冷，但家里很暖。</p><p>2号，父母开车送我至武汉。因为买票太晚，不得不从武汉中转高铁去上海。高速路拥堵不堪，车窗外，一只在隔壁车里探头探脑的哈士奇成了堵车途中的小插曲。 </p><p><img src="/img/2025_review/IMG20250202111130.jpg" alt="坐在副驾的狗"></p><p>3号清晨，汉口站。我记得是从 A16 检票口进站的，这是一个冷门的进站口。那似乎是我人生第一次坐一等座——事实证明，商务座属于富人，二等座属于常人，而一等座往往属于没抢到二等座的人。</p><p>抵达虹桥后，花了两个小时辗转至机场旁的酒店。晚上点了肯德基，送餐的居然是机器人。</p><p>4号醒得很早，睡眠质量却出奇的好。算起来，上一次坐飞机还是七岁以前。当我在万米高空看到定位显示在韩国下方时，一种真实的实感涌上心头：我真的飞出了国境线。给随身带的玩偶拍了张照，它的蓝色和万米高空的蓝天很配。 </p><p><img src="/img/2025_review/IMG20250204130920.jpg"></p><p><strong>第一站：大阪。</strong> 第一顿是连锁店的牛肉饭，味道中规中矩。因为时间仓促，记忆点不多，反倒是第一次独自搞定复杂的公共交通让我颇有成就感。</p><p><img src="/img/2025_review/IMG20250204181808.jpg"></p><p><strong>第二站：京都。</strong> 如果要类比，它像南京或北京，透着一股历史的陈旧感。突然下了雪，并不冷，反倒是赶路让我衬衣湿透。冬天或许不是游京都的好时节，枯枝灰暗，但抬头看，天蓝得透彻。 </p><p><img src="/img/2025_review/Feb1.JPG"></p><p><strong>第三、四站：丰桥与箱根。</strong> 一个为了拍照，一个为了温泉。箱根的感觉像国内的山区景区，一条环线兜兜转转。幸运的是，我在酒店里看见了富士山，那大概是此行最好看的一张照片。</p><p><img src="/img/2025_review/DSC00929.JPG"></p><p><img src="/img/2025_review/IMG20250208150113.jpg"></p><p><strong>最后一站：东京。</strong> 足足留了四天。印象最深的是各种登塔项目出奇便宜，对比国内东方明珠的价格，不由得好奇他们的盈利模式。临走那天，在海滨公园偶遇几个高中生在拍摄成年纪念视频，顿生感慨。转念一想，北京的学生或许也是如此。哪里都有阶级分化，和别人比没意义。</p><p><img src="/img/2025_review/IMG20250211181001.jpg"></p><p>好像写成了旅游日志，简单总结一下吧：</p><ul><li><strong>风景</strong>：商业化与自然的平衡感极佳。人文景观小，但胜在精致，自然景观不如国内壮阔。</li><li><strong>人</strong>：算是个遗憾。除了必要的点单入住，只在东京和两个哥们聊过几句，后续在 X 上也断了联络。如果下次有机会，我想更深入地去“生活”，而不只是“路过”。</li><li><strong>谜之体验</strong>：为什么会便秘？这是水土不服吗？</li><li><strong>交通</strong>：短途极度发达，大阪到京都仅需半小时；长途却让人心累，在丰桥0度的站台等了 100 分钟新干线，冻透了。</li></ul><p>虽然世界局势波诡云谲，但我仍然相信，总有一天，世界人民会大团结。但愿我有生之年能看到那一天。</p><p><img src="/img/2025_review/IMG20250212164813.jpg"></p><h4 id="三月：新学期"><a href="#三月：新学期" class="headerlink" title="三月：新学期"></a>三月：新学期</h4><p>大一下学期，自动化学院的学生头顶都飘着同一朵乌云：C语言课设。好在当时我还没意识到问题的严重性，稳步推进。</p><p>三月的生活有些平淡，翻看相册，那时甚至几天都没有一张照片，不像现在一天能拍十几张。月底入了 SONY 55-210mm 镜头，去武大拍了樱花。现在回看那时的照片，只能感叹技术太菜，辜负了美景。 </p><p><img src="/img/2025_review/DSC01009.JPG" alt="晴天却用4000ISO的我"></p><p>月末，首次通关《空洞骑士》五门，算是平淡生活里的一大高光时刻。</p><p><img src="/img/2025_review/Image_33675703601083.jpg"></p><h4 id="四月：江城战记"><a href="#四月：江城战记" class="headerlink" title="四月：江城战记"></a>四月：江城战记</h4><p>和章鱼组队，联合武大、华师的同学搞了个跨校心理活动。不知道心理是否更健康了，反正是拿了奖。奖品还在我这里堆着，另外三人都没来拿，看来是要在我这放一辈子了。</p><p>四月确实忙碌，月底不仅有 C 语言课设验收，还要准备五一假期。</p><p>忙里偷闲，回家看了电影。 </p><p><img src="/img/2025_review/IMG20250430175856.jpg"></p><p>那时候我还是无敌旮旯大王，刚玩完秽翼的尤斯蒂娅 : ) </p><p><img src="/img/2025_review/Image_46837005428406.jpg" alt="这个确实是神作"></p><h4 id="五月：见朋友，赏艺术"><a href="#五月：见朋友，赏艺术" class="headerlink" title="五月：见朋友，赏艺术"></a>五月：见朋友，赏艺术</h4><p>五月是暴风雨前的宁静。 借着五一假期，去看了正在复读的哥们，这也是最后一次看到复读身份的他（当然，主要目的是给他买游戏，他线下给我钱）。久违地吃了顿学校食堂，当时怎么没觉得这么好吃？</p><p>五月底到六月是艺术高频区，短短一周鉴赏了许多文艺活动。期间还完成了一篇 AI 相关的标准论文——虽然内容是 AI 的，但大纲也是 AI 生成的啊。不过最后拿了 100 分。 </p><p><img src="/img/2025_review/IMG20250531201154.jpg" alt="视频好像全删了，只有几张照片"></p><h4 id="六月：工训终了"><a href="#六月：工训终了" class="headerlink" title="六月：工训终了"></a>六月：工训终了</h4><p>两大喜事：</p><ol><li><strong>工训结束</strong>：意味着周末终于属于我自己了。</li></ol><p><img src="/img/2025_review/IMG20250607110126.jpg"></p><ol start="2"><li><strong>琴台首演</strong>：第一次去琴台音乐厅，具体的感受忘了，只记得旋律很好听。</li></ol><p><img src="/img/2025_review/IMG20250613191520.jpg"></p><p>六月底，寝室哥几个去唱歌，半夜三点才回。年轻真好。</p><h4 id="七月：志愿的AB面"><a href="#七月：志愿的AB面" class="headerlink" title="七月：志愿的AB面"></a>七月：志愿的AB面</h4><p>先去社区当了义工，辅导小学生暑期作业。 通过这次经历，我看清了一个现实：有人是真做事，而有人纯粹是混。讽刺的是，认真的人和混的人，得到的荣誉是一样的。虽然认真的人得到了成长，但在这个唯结果论的世界里，也没人在意过程。 我听过很多人说志愿就是“混时长”。论迹不论心，如果事情做好了也就罢了；但当认真的人被窃取了革命果实，除了叹气，我又能做什么呢？</p><p>月中，和学院哥们组队打 CS 比赛，凭借奇佳的签运杀入淘汰赛，比某个没进淘汰赛的绿色战队强多了。 </p><p><img src="/img/2025_review/Image_1752742406422.png" alt="MyGo队"></p><p>月底去了趟广东，人很多，体验一般。得出结论：旅游，最好还是一个人。</p><h4 id="八月：谁来了？"><a href="#八月：谁来了？" class="headerlink" title="八月：谁来了？"></a>八月：谁来了？</h4><p>Soyo 来了。 </p><p><img src="/img/2025_review/IMG20250801155331.jpg" alt="好兄弟赠送的Soyo"></p><p>主要是接了个迎新的活儿。现在回看，但这届新生似乎有些乏味，无论男女都很难让人提起兴趣，事后连句谢谢也吝啬。 还是看看九月吧</p><h4 id="九月：白与黑"><a href="#九月：白与黑" class="headerlink" title="九月：白与黑"></a>九月：白与黑</h4><p>九月是分裂的，一半白，一半黑。</p><p><strong>白</strong>：有幸跟随一位博士做项目，学到了许多课堂上学不到的知识，还拿到了能覆盖几个月生活费的补助。 </p><p><strong>黑</strong>：当了一次国奖评委，见识了某些人的手段：</p><ol><li>高难度科目缓考，换取虚高加权；</li><li>时间管理大师，一年刷出 600+ 志愿工时；</li><li>履历光鲜，但项目参与度存疑。</li></ol><p>我不否认有真本事的人，但看到这些精于钻营的同龄人，我突然意识到：原来这才是大学吗？我仿佛是第一次见识到人类权谋的三体人。</p><p><img src="/img/2025_review/IMG20250921181947.jpg" alt="室友拿奖请大伙吃饭"></p><h4 id="十月：暴风雨前的宁静"><a href="#十月：暴风雨前的宁静" class="headerlink" title="十月：暴风雨前的宁静"></a>十月：暴风雨前的宁静</h4><p>十月的一切似乎都在正轨：换了新手机，队友聚餐，老友重逢，运动会，新鞋，以及——生日。 但也只是十月了</p><p><img src="/img/2025_review/IMG_20251030_224240.jpg"></p><p><img src="/img/2025_review/IMG20250630015331.jpg"></p><h4 id="十一月：上强度！"><a href="#十一月：上强度！" class="headerlink" title="十一月：上强度！"></a>十一月：上强度！</h4><p>什么叫一周两个实验四个报告？还有两场考试穿插其中。 科研的压力、未来路线的选择接踵而至。总之，我mygo了。</p><p>唯一的好事是入了个新镜头，腾龙 18-300mm。虽然我镜头多，但我拍得少啊。这么一看也挺神人的。下半年玩游戏的时间肉眼可见地减少，也许这就是成长的代价？或者是别的什么代价？</p><p><img src="/img/2025_review/IMG20251113155511.jpg"></p><h4 id="十二月：分蛋糕与黑暗森林"><a href="#十二月：分蛋糕与黑暗森林" class="headerlink" title="十二月：分蛋糕与黑暗森林"></a>十二月：分蛋糕与黑暗森林</h4><p>算是为了这碟醋包的饺子（另一个醋是二月）。 起因是一些利益分配的小争执。幸运的是，我不是利益冲突方，这给了我一个绝佳的观察视角（考虑到某些原因不能细说）。</p><p>我原以为，“分蛋糕”的问题只存在于陌生人之间。直到大哥问我：“如果是你我和章鱼、金四个人，你会怎么分？” 那一刻，如同置身《三体》的黑暗森林，我明白了利益冲突的不可避免。 <strong>黑，真他妈黑。</strong></p><p>又去了一趟琴台，这次有一半没听懂，听困了。 科研进行了一个月，我写的东西真的有用吗？我不知道，也许没人知道。 前两天为了年底冲业绩，把《三体》又重读了一遍。今年的阅读量也算是过及格线了。</p><p><img src="/img/2025_review/IMG20251206172743.jpg"></p><p>相册翻到了底，原来 2025 年就这样到此为止了吗？ 也许我遗漏了什么，但这也没办法，忘掉的事也许重要、也许不值一提。但它们殊途同归，淹没在历史中。这一年，我见过很多为利益奔波的人，有的嘴脸让我厌恶，有的则精于伪装。当时告诉自己：“记住这些人，别合作！”但现在，我也只记得一个模糊的警告，连具体的脸都模糊了。</p><p>我自认没有为了利益去损害他人，这一点，我应该做到了。</p><p><img src="/img/2025_review/IMG20251229171153.jpg"></p><h4 id="尾声"><a href="#尾声" class="headerlink" title="尾声"></a>尾声</h4><p>时间并不多，但也不少。想做的事很多，能做到多少是未知数。 命理说，接下来 9 年是我的黄金期。我姑且信它吧，毕竟现在还有精力和平台去折腾，万一呢？</p><p>写了这么多，又好像什么都没写。我究竟想表达什么，我自己也不知道。 就用这篇随性的流水账，给我的 2025 画个句号吧。</p><blockquote><p><em>“I am not what happened to me, I am what I choose to become.”</em> <em>我并非过往际遇的集合，而是我自我选择的结果。</em></p></blockquote>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>文字</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/2025/12/29/hello-world/"/>
    <url>/2025/12/29/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo new <span class="hljs-string">&quot;My New Post&quot;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo server<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo generate<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo deploy<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
